{
    "question": "Contoh teks eksplanasi bencana alam tanah longsor",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan \ntanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses \nerosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah \nkehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini \nterjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi \nproses yang disebut dengan tanah longsor.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pendapatmu-tentang-anak-indonesia-yang-menjadi-pemulng-715",
            "question": "Pendapatmu tentang anak indonesia yang menjadi pemulng ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sangat tidak patut dicontoh. .\nKarena seharusnya seorang anak itu tugasnya adalah sekolah..\nBukannya memulung..\nWalaupun hanya seorang anak pemulung..\nTetatpi mereka berhak untuk mengenyam pendidikan setinggi2nya dan meraih cita2 mereka..\nKarena didunia ini tidak ada yang tidak mugkin dan semua memiliki hak dan derajat yang sama.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "saya kurang setuju karena seharusnya masa anak anak adalah masa belajar dan bersosialisasi bukan masa mencari uang tetapi karena faktor ekonomi keluarga yang kurang mendukung,\u00a0sebaiknya pekerjaan itu dilakukan setelah pulang sekolah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-kata-hubung-dalam-ulasan-buku-top-10-jakarta-633",
            "question": "Tulislah kata hubung dalam ulasan buku top 10 jakarta\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dan, tetapi, sehingga, atau <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-bahasa-teks-eksplanasi-tentang-gunung-meletus-283",
            "question": "Ciri bahasa teks eksplanasi tentang gunung meletus \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klu tuk bahasa ya:<br>- bahasa baku<br>- bahasa ilmiah\u00a0<br>- rujukan kata,penambahan kata, &amp; kata\u00a0konjungsi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-gunung-meletus-104",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u></u>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 gunung berapi merupakan suatu sistem saluran fluida panas \n(batuan dalam wujud cair atau lava) yang memanjang dari kedalaman \nsekitar 10 km di bawah permukaan bumi sampai ke permukaan bumi.istilah \ngunung berapi juga digunakan untuk menamai fenomena pembentukan gunung \napi es (ice volcanoes) dan gunung api lumpur ( mud volcanoes).<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \ngunung berapi memiliki berapa tipe, yaitu stratovolcano,perisai ,cinder \ncone, dan kaldera .stratovolcano tersusun atas batuan hasil letusan \ndengan tipe letusan berubah-ubah. akibatnya,yterbentuk suatu kerucut \nbesar yanag bentuknya tidak beraturan karena letusan terjadi \nberulang-ulang.perisai tersusun atas batuan aliran lava yang masih cair \npada saat diendapkan .cinder cone merupakan gunung berapi yang abu dan \npecahan kecil batuan vulkaniknya menyebar di sekeliling gunung.sementara\n itu ,gunung berapi kaldera terbentuk dari ledakan sangat kuat sehingga \nbagian atas gunung terlempar.akibatnya,terbentuk sebuah cekungan.salah \nsatu gunung jenis ini adalah gunung bromo.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 gunung berapi terdiri\n atas beberapa struktur yaitu,kawah,kaldera,rekahan dan graben serta \ndepresi volcano-tectonik. kawah merupakan bentuk morfologi negatif atau \ndepresi akibat kegitan suatu gunung berapi . kawah berbentuk relatif \nbundar. kaldera berbentuk menyerupai kawah ,tetapi garis tengahnya lebih\n dari 2 km .kaldera terdiri atas kaldera letusan ,runtuhan, resurgent, \ndan erosi.rekahan dan graben\u00a0 merupakan retakan -retakan atau patahan \npada tubuh gunung berapi yang memanjang hingga puluhan kilometer dan \ndalamnya ribuan meter. sementaar itu,pembentukan depresi \nvolcano-tectonik ditandai dengan deretan pegunungan yang berasosiasi \ndengan pembentukan gunung berai yang diakibatkan ekspansi volme besar \nmagma asam ke permukaan bumi. magma tersebut berasal dari kerak bumi <br>\u00a0\u00a0\n \u00a0 \u00a0 gunung berapi terbentuk pada empat busur ,yaitu busur tengah benua,\n busur tepi benua, busur tengah samudra,dan busur dasar samudra .busur \ntengah benua terbentuk akibat pemekaran kerak benua .busur tepi benua \nterbentuk akibat penunjaman kerak samudra ke kerak benua.busur tengah \nsamudra terjadi akibat pemekaran kerak samudra .sementara itu, busur \ndasar samudra terjadi akibat terobosan magma basah pada penipisan kerak \nsamudra.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-teks-mandiri-pangan-pemanfaatan-pekarangan-tekhn-338",
            "question": "Tolong buatkan Teks \"mandiri pangan\" pemanfaatan pekarangan tekhnologi tepat guna.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dengan <span>berbagai t<span>eknologi in<span>tensi\ufb01kasi <span>sederhana, pekarangan <span>dapat menjadi </span></span></span></span></span></span><span>sumber bahan pokok makanan seperti beras, sayur-mayur<span>, dan ikan. Dengan kegiatan </span></span>ini, kebutuhan masyarakat akan makanan pokok yang bernilai gizi tinggi diharapkan dapat terpenuhi. Alasan pemanfaatan pekarangan sebagai sumber bahan makanan pokok adalah sebagai berikut. <span>2 Pertama, <span>aneka tanaman <span>sayur-mayur<span>, <span>seperi <span>kacang p<span>anjang, <span>cabai, <span>kangkung darat, </span></span></span></span></span></span></span></span></span>dan terong, misalnya, dapat ditanam di media selain tanah. Khusus untuk kangkung darat dapat dibudidayakan di bumbung bambu yang disulap menjadi semacam pot. <span>\u00a0T<span>anaman terong<span>, kencur, dan jah<span>e, dapat dibudidayakan di media kantong plastik dan </span></span></span></span>pot.<span>3 Sementara i<span>tu, sumber <span>karbohidrat, seperti <span>jagung, <span>ketela po<span>hon, ubi jalar dapat </span></span></span></span></span></span><span>ditanam di pekarangan. Un<span>tuk pencukupan pu<span>puk, kotoran ternak kambing dan sapi </span></span></span><span>yang menjadi piaraannya dapat dimanfaatkan untuk pupuk alami. </span><span>4 Selanjutnya, <span>untuk <span>sumber <span>protein <span>lain, <span>pekarangan juga <span>bisa <span>dimanfaatkan menjadi </span></span></span></span></span></span></span></span>kolam ikan yang mudah dipelihara, seperti lele, mujair, kakap. Di samping sebagai makanan sehari-hari, ikan itu bisa juga dijual ke masyarakat untuk meningkatkan penghasilan. <span>5 Melalui pem<span>bimbingan <span>teknologi <span>tepat g<span>una, hasil <span>panen i<span>tu dapat <span>diolah menjadi </span></span></span></span></span></span></span></span>aneka jenis komoditas pangan olahan skala rumah tangga. Ubi singkong dan pisang, misalnya, dapat diolah menjadi keripik dan juga dapat diolah menjadi bermacam-macam produk jajanan. <span>6 Dengan <span>demikian, p<span>ekarangan den<span>gan se<span>dikit sent<span>uhan <span>teknologi <span>tepat <span>guna dapat </span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>mewujudkan kecukupan pangan masyarakat</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-carikan-peistiwa-bencana-alam-longsor-sesuai-teks-eksplana-956",
            "question": "Tolong carikan peistiwa bencana alam longsor sesuai teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bencana\u00a0alam longsor adalah becana yang tidak disukai manusia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Longsor atau sering disebut gerakan tanah adalah suatu peristiwa geologi yang terjadi karena pergerakan masa batuan atau tanah\n dengan berbagai tipe dan jenis seperti jatuhnya bebatuan atau gumpalan \nbesar tanah. Secara umum kejadian longsor disebabkan oleh dua faktor \nyaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong adalah \nfaktor-faktor yang memengaruhi kondisi material sendiri, sedangkan \nfaktor pemicu adalah faktor yang menyebabkan bergeraknya material \ntersebut. Meskipun penyebab utama kejadian ini adalah gravitasi yang memengaruhi suatu lereng yang curam, namun ada pula faktor-faktor lainnya yang turut berpengaruh:</span>\nerosi yang disebabkan aliran air permukaan atau air hujan, sungai-sungai atau gelombang laut yang menggerus kaki lereng-lereng bertambah curamlereng dari bebatuan dan tanah diperlemah melalui saturasi yang diakibatkan hujan lebatgempa bumi\n menyebabkan getaran, tekanan pada partikel-partikel mineral dan bidang \nlemah pada massa batuan dan tanah yang mengakibatkan longsornya \nlereng-lereng tersebutgunung berapi menciptakan simpanan debu yang lengang, hujan lebat dan aliran debu-debugetaran dari mesin, lalu lintas, penggunaan bahan-bahan peledak, dan bahkan petirberat yang terlalu berlebihan, misalnya dari berkumpulnya hujan atau salju<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-dan-perbedaan-dari-teks-eksplanasi-tanggapan-deskripti-800",
            "question": "Persamaan dan perbedaan dari Teks eksplanasi, Tanggapan deskriptif, dan Teks observasi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persamaan : sama2 digunakan untuk menajikan teks ..<br>Perbedaan : cara penyusunannya berbeda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-ciri-ciri-ekplanasi-531",
            "question": "Apakah ciri-ciri ekplanasi ? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri Teks Eksplanasi:<br>1. Strukturnya terdiri atas: pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.<br>2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br><span>3. Faktualnya memuat informasi yang bersifat keilmuan (misal: sains).</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ciri-ciri Teks Eksplanasi:<br>\n1. Strukturnya terdiri atas: pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.<br>\n2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br>\n3. Faktualnya memuat informasi yang bersifat keilmuan (misal: sains).<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-aku-ya-tolong-buatin-percakapan-dengan-2-orang-yaitu-guru-970",
            "question": "Bantu aku ya, tolong buatin percakapan dengan 2 orang yaitu [guru dan murid ]    temanya murid tersebut bermasalah dengan guru lain , tetapi murid itu curhat kepada wali kelasnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saya:halo bu bisa bicara sebentar<br>Guru:Bisa ada apa nak?<br>Saya:Teman saya ini dia selalu datang terlambat sehingga dia selalu dimarahi oleh \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Pak Herman.Dia bilang rumahnya sangat jauh sehingga dia selalu terlambat.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Lalu saya selidiki ternyata dia tinggal di sebuah kandang sapi.Dan ketika \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0saya berpapasan dia sangat malu dan langsung lari.Sudah 1 minggu ini dia \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0tidak masuk\u00a0sekolah.Bagaimana cara saya mengatasi masalah ini bu?<br>Guru:Kamu harus minta maaf kepada dia,dia mungkin mengira kamu akan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 menjelekan namanya sehingga dia malu untuk sekolah dan juga kamu harus \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 menyemangati dia agar dia mau sekolah lagi.<br>Saya:Terima kasih bu guru atas saranya<br>Guru:Sama sama<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-yang-bertema-mandiri-pangan-168",
            "question": "Teks eksposisi yang bertema mandiri pangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya didalam kehidupan sehari hari untuk ketahanan pangan bagi manusia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}